+++
date = "2020-11-17T10:00:00+03:00"
title = "Свадебная дипломатия"
slug = "wedding-diplomacy"
+++

Я — дипломат и лечу работать в посольстве России в Китае. Российские спецслужбы говорят мне, что у меня есть миссия: я должен сделать предложение дочери китайского магната. Жениться на ней после этого необязательно, да и она может отказаться: это нужно для российско-китайской дружбы. Мне очень неловко, но на одном из приёмов я всё же подхожу к девушке, с которой едва знаком, и делаю предложение. Она смущается, говорит, что подумает. Я возвращаюсь в отель, где живу, а там меня ждут незнакомые китайцы. Они не представляются, но я понимаю, что это сотрудники китайских спецслужб. Они начинают меня допрашивать, я отвечаю осторожно, понимая, что ответы могут быть использованы против меня. При следующей встрече девушка отвечает мне отказом, но в знак доброй воли дарит собаку ши-цу. Собака была очень милая, я с радостью её чесал, но во сне она была похожа не на настоящую ши-цу, а скорее на жирненького бульдога. Чувствовал себя я по итогу довольно неловко, зато миссию выполнил.